# Ответ на теоретический вопрос
#### Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.
* Экранирование применяется в строках для вставки html-символов. Для этого используется обратный слэш, который говорит, что за ним следует символ, который нужно интепретировать как обычный строчный элемент.